<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geeque Blog</title>
    <link>http://blog.geeque.ru/</link>
    <description>Recent content on Geeque Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 14:24:42 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.geeque.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отправка данных из Openstack Ceilometer в Graphite</title>
      <link>http://blog.geeque.ru/post/ceilometer-graphite/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 14:24:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.geeque.ru/post/ceilometer-graphite/</guid>
      <description>Openstack позволяет собирать некоторое количество внешних метрик про инстансы, таких как нагрузка на CPU, используемая RAM, IOPS и нагрузка на сеть. По умолчанию для этого используется Ceilometer, с сохраненем в MongoDB. Сейчас есть некоторый альтернативный выбор стораджа в виде gnocchi, у которого под ногами есть честная time-series DB. Но у нас в продакшене уже есть Graphite (возможно еще и Influx появится, но это совсем другая история). Поэтому было бы здорово писать метрики напрямую в Graphite, который уже интегрирован с мониторингом и алертингом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipt_netflow и его фризы</title>
      <link>http://blog.geeque.ru/post/ipt_netflow/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 11:56:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.geeque.ru/post/ipt_netflow/</guid>
      <description>В работе с этим модулем выяснилось, что при некоторых условиях (похоже, некорректное завершение слушающего процесса, но четких причин пока не выяснил), что он перестает отгружать статистику по своему сокету. Проявляется это следующим образом:
Нормальное состояние ipt_netflow:
Flows: active 317 (peak 1403 reached 0d5h31m ago), mem 27K Hash: size 8192 (mem 64K), metric 1.0, 1.0, 1.0, 1.0. MemTraf: 9476 pkt, 2642 K (pdu 73, 12534). Timeout: active 1800, inactive 15. Maxflows 2000000 Rate: 419646 bits/sec, 242 packets/sec; Avg 1 min: 422334 bps, 185 pps; 5 min: 530004 bps, 185 pps cpu# stat: , sock: , traffic: , drop: Total stat: 230598 11701111 643411, 0 0 0 0, sock: 3798 0 78, 5429 K, traffic: 12344522, 7323 MB, drop: 10433296, 6472263 K cpu0 stat: 230598 11701111 643411, 0 0 0 0, sock: 0 0 0, 0 K, traffic: 12344522, 7323 MB, drop: 10433296, 6472263 K cpu1 stat: 0 0 0, 0 0 0 0, sock: 3798 0 78, 5429 K, traffic: 0, 0 MB, drop: 0, 0 K sock0: 127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AoE</title>
      <link>http://blog.geeque.ru/post/aoe/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2014 22:46:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.geeque.ru/post/aoe/</guid>
      <description>В качестве протокола для проброса блочных устройств по сети (иными словами, для SAN-целей) обычно используют три следующих:
 iSCSI FC / FCP FCoE AoE  iSCSI:
Является очень распространенным, он используется во многих как программных, так и аппаратных решениях (от qLogic, например). Работает поверх TCP/IP, в связи с чем нормально маршрутизируется на Layer 3 (но монтировать его через WAN, по понятным причинам, не стоит). По своей сути инкапсулирует SCSI-команды в IP-пакеты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FreeBSD Jails и работа PgSQL в них</title>
      <link>http://blog.geeque.ru/post/freebsd_jails_pgsql/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 14:22:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://blog.geeque.ru/post/freebsd_jails_pgsql/</guid>
      <description>Очередные странности FreeBSD, на этот раз - 9.1-RC1 (не стоит думать, что в релизной версии этого не было бы - проблема намного глубже).
Итак, имеем сервер на FreeBSD 9 и с десяток Jail-контейнеров в нем. На некоторых из них запущен PostgreSQL. В определенный момент времени (когда появляется сколь-либо заметная нагрузка) сразу несколько воркеров в разных (!) Jail&amp;rsquo;ах падают. В логах мы видим примерно следующее:
Со стороны Питона: TimeoutError: Unable to get database connection within 0 seconds.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>